---
stage: Plan
group: Project Management
info: To determine the technical writer assigned to the Stage/Group associated with this page, see https://about.gitlab.com/handbook/engineering/ux/technical-writing/#assignments
---

# 排序和议题列表排序 **(FREE)**

您可以通过多种方式对议题列表进行排序，包括：

- 阻塞 **(PREMIUM)**
- 创建日期
- 截止日期
- 标记优先级
- 最近更新
-  手动排序
- 里程碑截止日期
- 人气
- 优先级
- 标题（在 14.3 中引入）
- 权重

可用的排序选项可以根据列表的上下文进行更改。要按议题优先级排序，请

## 按阻塞议题排序 **(PREMIUM)**

> 引入于 13.7 版本。

当您按 **阻塞** 排序时，议题列表将更改为按每个议题阻止的议题数量降序排序。

## 按创建日期排序

当您按 **创建日期** 排序时，议题列表将更改为按议题创建日期降序排序。最近创建的议题是第一位的。

## 按截止日期排序

当您按 **截止日期** 排序时，议题列表将更改为按议题 [截止日期](due_dates.md) 升序排序。最早到期的议题排在最前面，没有到期日期的议题排在最后。

## 按标记优先级排序

当您按 **标记优先级** 排序时，议题列表将更改为降序排序。
首先是具有最高优先级标记的议题，然后是所有其他议题。

<!--领带被随意打破。-->仅检查优先级最高的标签，忽略优先级较低的标签。

要了解有关优先级标记的更多信息，请阅读[标记](../labels.md#标记优先级)文档。

## 按最近更新排序

当您按**最近更新**排序时，议题列表会更改为按上次更新的时间排序。最近更改的议题是第一位的。

## 人工排序

<!--
> [Introduced](https://gitlab.com/gitlab-org/gitlab-foss/-/issues/62178) in GitLab 12.2.-->

当您选择 **手动** 排序时，您可以通过拖放议题来更改顺序。更改后的顺序保持，访问同一列表的每个人都会看到更新后的议题顺序，但有一些例外。

每个议题都分配了一个相对顺序值，表示其相对于列表中其他议题的相对顺序。当您拖放重新排序议题时，其相对顺序值会发生变化。

此外，任何时候手动排序的列表中出现议题时，都会使用更新的相对顺序值进行排序。因此，如果有人在您的极狐GitLab 实例中将议题 `A` 拖到议题 `B` 上方，则只要它们一起出现在任何列表中，就会保持这种顺序。

此排序也会影响[议题看板](../issue_board.md#极狐gitlab-如何在列表中对议题进行排序)。
更改议题列表中的顺序会更改议题看板中的顺序，反之亦然。

## 按里程碑到期日排序

当您按 **里程碑截止日期** 排序时，议题列表将更改为按指定的里程碑截止日期升序排序。首先是具有最早截止日期的里程碑议题，然后是没有截止日期的里程碑议题。

## 按人气排序

当您按**人气**排序时，议题顺序会更改为按每个议题的赞数降序排序（[使用](../../award_emojis.md)一个“竖起大拇指”表情符号）。您可以使用它来确定需求量很大的议题。

## 按优先级排序

当您按**优先级**排序时，议题顺序更改为按此顺序排序：

1. 具有截止日期的里程碑的议题，其中最先列出最早分配的里程碑。
1. 里程碑没有截止日期的议题。
1. 具有更高优先级标记的议题。
1. 没有优先标记的议题。

要了解有关优先级的更多信息，请阅读[标记](../labels.md#标记优先级)文档。

## 按标题排序

> 引入于 14.3 版本。

当您按 **标题** 排序时，议题顺序会更改为按议题标题的字母顺序排序：

- 表情符号
- 特殊的角色
- 数字
- 字母：首先是拉丁语，然后是重音符号（例如，`ö`）

## 按权重排序

当您按 **权重** 排序时，议题列表会更改为按[议题权重](issue_weight.md) 升序排序。
权重最低的议题排在最前面，没有权重的议题排在最后。
